()||<BIN>9</BIN><黑屏1>0,10</黑屏1><BGM>BGM_Empty</BGM>:
()<Speaker></Speaker>||<BIN>685</BIN><黑屏2>:……艾莫号。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:指挥官，斯提克斯已逃走。+正如预期的那样。
AR18(2)<Speaker>指挥官</Speaker><Position>0,100</Position><同时置暗>||:很好。+追踪讯号清晰吗？
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:非常清晰，404和忤逆已经在追踪她的路上了。
AR18(2)<Speaker>指挥官</Speaker><Position>0,100</Position><同时置暗>||:告诉她们现阶段保持追踪就行，千万不要太过深入。一定要等我们。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:是。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_tele_connect</SE1><BGM>GF_21winter_avg_pathfinder</BGM>:嘀嘀。加密通讯频道响起。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:指挥官，是爵士的通讯。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:……+接。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:指挥官调整了下状态，转向通讯器上显示的形象。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:爵士，请问有什么指示？
NPC-Griffin(0)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>首先，我要恭喜你。在法兰克福，你为自己和G&K都取得了荣誉。</color>
NPC-Griffin(0)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||:……我只是尽到了军人的本分。
NPC-Griffin(0)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>你会获得应有的奖赏。</color>+<color=#00CCFF>而格里芬的人形，也会获得更多的权限。</color>
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:……我替她们谢谢你。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:疏离地寒暄着，指挥官的手指随意地敲着桌面。
NPC-Griffin(0)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>你的德国之行已经结束了。</color>+<color=#00CCFF>等回到柏林，我想我们可以再喝一杯，和克鲁格一起。</color>
NPC-Griffin(0)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||:是吗？我认为还没有结束。
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>幕后主使卡特已经身亡。</color>+<color=#00CCFF>怎么会没有结束？</color>
NPC-Griffin(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||:帕拉蒂斯呢？威廉呢？+爵士，你明明知道这一切还没有结束。
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>但你的任务结束了。</color>+<color=#00CCFF>剩余的事情，请交给我。</color>
NPC-Griffin(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:……然后你会怎样呢？+将帕拉蒂斯收入囊中？将威廉收入麾下？+爵士，你坐在远离战火的办公室里。+你的位置那么高，高到根本看不见民众的苦难和血泪。+那些死于伊阿索之匣的人，那些被帕拉蒂斯用做实验耗材的人。+在你的眼中，存在过吗？+对你来说，这只是微不足道的必要的牺牲，是吗？+威廉比他们的命有价值得多，是吗？
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>我上战场的时间，远比你久远得多。</color>
NPC-Griffin(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||<SE1>Rope</SE1>:但你现在已经看不见战场上的牺牲了！
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>罗联即将成立，奥贝斯坦和卡特为所有事件负责。</color>+<color=#00CCFF>这才是最大的安抚牺牲的方式！</color>+<color=#00CCFF>你要在即将到来的和平时代掀起战乱吗？指挥官！</color>
NPC-Griffin(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||:死去的灵魂不会像你一样巧言令色。+你所谓的和平，问问地下的亡灵们，他们会答应吗？
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>人只能为活着的人而活着。</color>+<color=#00CCFF>人只能为活着的人而努力。</color>
NPC-Griffin(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||:……这就是你所谓的未来。+但那不是我的。
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>指挥官，你太年轻了。</color>+<color=#00CCFF>你年轻到认为自己无所不能。</color>+<color=#00CCFF>你年轻到早就忘记是谁给了你这样说话的底气。</color>
NPC-Griffin(1)<Speaker>指挥官</Speaker><同时置暗><通讯框>||:……
NPC-Griffin(1)<Speaker>爵士</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>克鲁格对你的溺爱让你忘记了这个世界的运行法则。</color>
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_tele_disconnect</SE1>:咚。通讯被对面挂断。+AR-18静静看着指挥官。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:指挥官……
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:……我没事。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:指挥官松开变形的沙发扶手，揉了揉突突狂跳的太阳穴。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:他不会就此作罢的。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:……+需要我们做出什么预防的措施吗？
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_tele_connect</SE1><BGM>BGM_Empty</BGM>:没等指挥官回答，新的通讯声响起。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:是哈维尔先生。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:接。
NPC-Havel(0)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>好久不见，指挥官。</color>
NPC-Havel(0)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||<BGM>BGM_stage13</BGM>:您好，哈维尔先生。
NPC-Havel(0)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:<color=#00CCFF>你看起来脸色很差，急需一场漫长的度假。</color>
NPC-Havel(0)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:……比起度假，我现在更需要的是子弹。
NPC-Havel(0)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>说些开心的事吧，指挥官。</color>+<color=#00CCFF>你即将被授勋，获得那枚所有苏联军人都梦寐以求的金星徽章。</color>
NPC-Havel(0)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:……我要为此付出什么呢？
NPC-Havel(0)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>你已经付出了获得它的价值。</color>+<color=#00CCFF>现在是时候把目光从别人身上挪开。</color>+<color=#00CCFF>看看自己吧，指挥官。</color>+<color=#00CCFF>你即将拥有光辉无量的前途。</color>
NPC-Havel(0)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:为了所谓的前途，让我放弃追杀威廉，是吗？+爵士让你来做说客，是吗？
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>……</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:事到如今，走过漫长的征程，我的身后早就是一条鲜血和尸骸铺就的路。+那是激励我报仇的红刃，而不是成就我前途的红毯。
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>指挥官，如果你还把我当作一位老友，就应该好好考虑我的建议。</color>+<color=#00CCFF>现在摆在你面前的是一个关键的选择分岔口，你可以成为佩戴金星勋章，为国家为人民立下血汗功劳的英雄。</color>+<color=#00CCFF>也可以成为被抹掉存在的无名之人。</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:如果我的徽章需要用这种选择来换取，那才是对金星徽章的侮辱。
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:<color=#00CCFF>……</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||<SE1>Rope</SE1>:威廉必须为他的所作所为付出代价！
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>……</color>+<color=#00CCFF>爵士说的是对的，你现在听不进任何人的话。</color>+<color=#00CCFF>克鲁格给了你过分的自由。</color>+<color=#00CCFF>而他现在也同你一样，拒绝和爵士沟通。</color>+<color=#00CCFF>那么这件事……就由我这个无足轻重的老头子来做吧。</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:……什么意思？
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>你知道尼德霍格协议吗？</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:什么？
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>如果启动这个协议，IOP和G&K的合作就会终止。</color>+<color=#00CCFF>这一道协议会停止IOP全部人形的运行。</color>+<color=#00CCFF>这一道协议会强制收回你的指挥权限。</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:……你觉得这样我就会屈服吗？+哈维尔先生，就算没有人形，我也绝不可能放弃追杀威廉。
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>也许我只是希望你可以冷静点。</color>+<color=#00CCFF>指挥官，我看着你走到今天这一步，我很清楚你得来的成就有多么不容易。</color>+<color=#00CCFF>而距离你亲手抓住它，只差一步，就一步。</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:差一步就是永远不会抵达，哈维尔先生，我从始至终都没有改变过答案。
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>……</color>
()<Speaker></Speaker>||:通讯另一端传来一声惋惜的叹息。
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>感谢你一直以来的贡献。</color>+<color=#00CCFF>……我能为你做的最后一件事，就是将协议的启动时间分批进行。</color>+<color=#00CCFF>12小时内。</color>+<color=#00CCFF>在这期间，我会从战斗力最弱的人形开始启动尼德霍格协议。</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:……
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||:<color=#00CCFF>不管你想做什么，你还有12小时去完成。</color>
NPC-Havel(1)<Speaker>指挥官</Speaker><通讯框><同时置暗>||:……无论如何，还是谢谢你。
NPC-Havel(1)<Speaker>哈维尔</Speaker><通讯框>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:<color=#00CCFF>保重，指挥官。</color>
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay><SE1>AVG_tele_disconnect</SE1><BGM>BGM_Empty</BGM>:哈维尔挂断了通讯。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>685</BIN><Night><SE1>AVG_Power_Down</SE1>:唰——+艾莫号的电源自动断开。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:指挥官，艾莫号停止运行了。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:……
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><BGM>BGM_ev2412_tranquility</BGM>:在黑暗中，指挥官看见了战术平板上的倒计时提醒。+留给自己和人形们的只剩不到12个小时了。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:指挥官，隶属于IOP制造的人形们占总数的98%以上。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:……我知道。
AR18(2)<Speaker>AR-18</Speaker><Position>0,100</Position>||:我们接下来该怎么部署？
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:召集所有人形。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_21Winter_Fire_Alarm</SE1><黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<Night><黑屏2><BIN>685</BIN>:
()<Speaker></Speaker>||:空旷的大厅被挤得满满当当，人形们神情各异，小声地议论着什么。
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay><SE1>AVG_keyboardtype_sci</SE1>:指挥官将尼德霍格协议的倒计时投映到大厅中央。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:各位，我先说明一下现在的情况。+为了阻止我接下来的行动，IOP即将启动尼德霍格协议，在倒计时结束后，我将失去所有IOP制造人形的指挥权限。+也就是在场的绝大多数人形的指挥权限。
MG42(0)<Speaker>MG42</Speaker>||:怎么办啊，34姐，我们收到的通知是真的！
MG34(0)<Speaker>MG34</Speaker>||:别慌，妹妹，我们……+我们可以……我、我也不知道该怎么办了！
AK47(0)<Speaker>AK47</Speaker>||:我现在宣布脱离IOP！+<size=50>我不干了！！！</size>
()<Speaker></Speaker>||<SE1>AVG_AMB_Restaurant</SE1>:人形们沸腾起来，指挥官抬手示意大家保持安静。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<SE1>Stop_AVG_loop</SE1>:我知道，一部分人形已经被启动尼德霍格协议，进入强制休眠状态了。+接下来，直到倒计时结束前，你们都会不断地陷入到强制休眠中。
G36CMod(7)<Speaker>G36C</Speaker>||:G36姐……我们一直走在一起好吗？+这样就算我突然被中止了，也可以和你待在一起……
AUG(0)<Speaker>AUG</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:这是我们的……集体葬礼……
()<Speaker></Speaker>||:看着人形们的悲伤别离，指挥官的心如针扎般痛苦。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:我不想隐瞒你们——+直到现在，我的计划依然是——+铲除所有帕拉蒂斯，铲除威廉。+之后的事情，我没有考虑过，更无法保证你们的安全。+所以，这一次任务是否参与，由你们来决定。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:指挥官将指挥平板放下。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:你们可以选择留在艾莫号，虽然这里的能源已经被切断，但暂时是安全的。+而如果你们要选择继续跟随我——+那么你们可能会面临两种情况——+在中途进入强制休眠。+或者在战斗中牺牲。+……都不是什么好结局。
hkcaws(0)<Speaker>CAWS</Speaker>||:感觉在中止权限前多拉几个垫背的比较划算。
Webley(0)<Speaker>韦伯利</Speaker>||:我想见证您的荣光，直到最后一刻。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:……
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:人形们迅速接受了惨淡的现实，开始讨论接下来的选择。+指挥官笑了笑，像是回想起了什么。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:……这不是我第一次在这样惨烈的情况下作战。+但不同的是，这一次，我们的结局已经注定。+我们能做的，只有在这恶心的结局上给他们留下浓墨重彩的一笔。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:指挥官将奈乐还回来的马卡洛夫别回腰间。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:时间宝贵，抱歉没能留给你们更多的考虑时间。
()<Speaker></Speaker>||:短暂沉默的几秒后。
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1>:唰——一只手伸出。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<BIN>826</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑屏2>:
()<Speaker>RO635</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:指挥官，AR小队永远和你并肩同行。
()||<黑点1>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><BIN>827</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑点2>:
()<Speaker>UMP45</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:我们至少会保证你活到付完账单的时候，所以，只能加入你的冒险行动了呢。
()||<黑点1>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><BIN>828</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑点2>:
()<Speaker>AK-12</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:我答应过15，要带她一起碾碎帕拉蒂斯。+要是现在退出的话，她可不会放过我。
()||<黑点1>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><BIN>829</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑点2>:
()<Speaker>AR-18</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:不管您的决定是什么，我们都支持您。
()||<黑点1>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><BIN>830</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑点2>:
()<Speaker>史蒂文斯520</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:我说过我会见证你的结局，那么我就会一直看着你走到最后一秒。+但是更关键的是——我又不是IOP造的，我的后台硬着呢！
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:更多的人形簇拥上来，高举起了自己的手。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||:你们……+你们知道你们选择了一条什么样的路吗？+我们失去了所有的援助，和整个世界为敌，和既定的结局相悖。+我们注定会输，胜者甚至会抹除我们的一切存在。+即便如此，你们依然愿意跟随我吗？
()<Speaker>UMP45</Speaker>||:404本就不存在。
()<Speaker>AK-12</Speaker>||:我们一直行走在阴影中，被忘却存在是最好的归宿。
()<Speaker>RO635</Speaker>||:我们的答案不曾改变。
()<Speaker>指挥官</Speaker>||<CGDelay>0.5</CGDelay>:……
()||<黑点1>:
()<Speaker></Speaker>||<SE1>ClothingUp</SE1><BIN>831</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay><黑点2>:
()<Speaker></Speaker>||<CGDelay>1</CGDelay>:指挥官郑重地将手搭上。+指挥官明白，这代表着信任，和生死相随的承诺。
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>9</BIN>:
()||<黑屏1>:
()<Speaker></Speaker>||<黑屏2><BIN>786</BIN><CGDelay>0.5</CGDelay>:
()<Speaker>主持人</Speaker>||<SE1>AVG_tele_connect</SE1><CGDelay>0.5</CGDelay>:<color=#00CCFF>……各位观众，紧急插播一条新闻。</color>+<color=#00CCFF>制造法兰克福空袭和莫斯科政变事件的主谋卡特•彼得诺维奇•诺伊施塔特已经确认死亡。</color>+<color=#00CCFF>目前，莫斯科方面正在集结兵力处理卡特部队的残余兵力，相信很快就会平息这一场混乱。</color>+<color=#00CCFF>接下来，我们将目光转向法兰克福的重建工作……</color>
()||<黑点1>: